日科技公司研發「颱風發電機」 颱風吹襲一次可供50年能源

日科技公司研發「颱風發電機」 颱風吹襲一次可供50年能源

日本每年都受不少颱風吹襲，有科技公司忽發奇想，研發出世界上第一部「颱風發電機」，將颱風帶來的強大風力轉換成可用能源，更是一次颱風吹襲便可為日本提供50年能源。公司計畫2020年正式將產品上市。

2011年3月福島第一核電站發生核洩漏災難前，日本預計到2100年時，核電使用率將佔全國能源60%。但發生核災後，日本工程師清水敦史（Atsushi Shimizu）想到，要為日本開發新的能源。

清水深入調查後發現，「日本實際上擁有風能遠多於太陽能，它只是沒有被利用」，目前普遍使用的風力發電設備「螺旋槳風力發電機」，已有120年以上歷史。雖然日本數十年來引進了歐洲的風力發電機，但這並不是專為颱風而設計，若直接引進日本，發電機會無法負擔強烈的轉速，更會扇葉斷裂。

清水2013年決定成立綠色科技公司「Challenrgy」，研發一部不會被颱風吹毀的發電機。他表示，現時的風力發電機無法承受颱風的強大風力，加上颱風的風向亦不固定，所以新研發的發電機，需克服風速和風向的問題。

清水和團隊研發的颱風發電機，有別於以往的平片風扇樣式，而是利用「馬格努斯效應」，結合「垂直軸體」的設計，操作人員可通過扭緊發電機的中心桿，調整葉片的速度，使發電機能在不同風速和風向下都能正常運作。他表示，颱風發電機在一次颱風吹襲下，可為日本提供50年能源。

「Challenrgy」於2016年正式在沖繩安裝了第一座颱風發電測試機，並預計在2020年正式將產品上市。清水表示，希望於為2020年東京奧運建造的新國家體育館，又或是東京鐵塔上，安裝颱風發電機，「這是全世界都關注日本的一年，若好好把握，就能向全世界推廣日本的新能源技術，現在我們有責任改變未來」。

（有線電視新聞網/ETtoday新聞雲）

但邊度儲咁多電

最大問題係點儲電？

鳩up都唔好吹咁大

利用多餘電力製氫(包括液化氫)
氫係日本燃料電池必不可少嘅材料之一

製氫都要時間架
咁一樣要裝住啲電啵

再咁落去 開發風爐GUNDAM指日可待

有科技將d多餘ge電用作電解，將水電解做氫氣混入gas supply system或者gas storage tank

不過50年用量好難想像點儲存

全國 50年

供電五十年，五個月都巴撚閉啦，吹得大過颱風

日本啲吹水新聞都逼真啲

登月升降機呢?

真係有科技發到？

屌

日本姓清水都係偉人

以為睇緊衛斯理藍血人

年年都打風，儲兩年都夠用啦

吹大左

五毛

緊係開發幪面超人先啦

儲一兩年電都夠喇, 年年都有風吹日本

一次頂到全國50年用電？
過多兩年油王可以收皮啦咁, 全世界同日本買電

好幾個月前
睇過呢單

50年

勁撚過核電

以前中學地理呀sir成日都講
人類可以收集到颱風帶黎既能量
永遠都唔會有能源短缺問題

WHY NOT BOTH

幪面超人 in Gundam

発想の勝利

仲有一樣就係雷電
但最大問題係點儲電

又響地震帶又係島，已經有地熱，風，水可選擇

難度太高
首先要有足夠嘅發電機
跟住要有承載著 轉換 返嚟嘅電力

成個系統仲要係颱風過程 都唔易受損

放1 2 台細嘅 係果啲緊急避難中心 獨立ups 發電 會易啲

得我切

話唔定有支國參與

吹大啲唔緊要，十年廿年後佢整到舊1%效率嘅已經夠做

上面話點儲電果d咪咁on9啦
咁大量既電係唔會就咁儲係到
多數會拎來將d水泵去高地水塘
到用果陣再放水發電咪得囉

> LH2
?
同埋係燃料電池嘅燃料唔係材料

記錄在案先

真係唔知兒登仔想點
淨係識話無可能
好似返左古代咁

哦哦

支那可以發明貪污發電

如果換個方向，儲夠1-2年電就唔儲，得唔得？

依啲發明比台灣東部 孟加拉 菲律賓應該勁有用

先奇唔好比贏國偷咗去就得

水力發電日本無乜大河
風力打算點儲電?

理論上儲到50年電唔代表實際上得既，到真係用既時候就好多technical problems

咁你點做個夠功率既水泵
人地核電輸出係穩定既

儲存到一年就夠啦，每年都有颱風

咁依家有乜實用既技術可以儲存大量電能?

btw，想請教下，by conservation of energy，個machine可以吸收到颱風既energy，係咪即係個風都會弱左？

50年一粒led能源?

sorry, 我其實想講潮汐發電
風力點儲電？我講緊普通風力發電
唔係颱風咁激

話你on9真係驚你嬲
點解唔可以穩定?gen出來既電直接用?
就算依家發電廠無論燒煤天然氣定核電都一定經過穩壓升壓處理一大堆嘢先落電網
你唔係以為發電廠d電冇處理過直接入你屋企啊嘛?
世界上有 capacitor inductor同 transformer架
泵一部唔夠咪2部，2部唔夠咪3部，比夠100部你都得
並聯電流係share用，呢d常識唔係唔識啊嘛?

1.風吹
2.機械結構
3.抽水

而家有嘅話人地就唔駛研究啦
一百年有乜實用技術去造手提電話？
五十年前有乜實用技術可以100mb上網？

準備推出電力發電

有冇地震發電機

1.測量風速風向等等資訊
2.電腦自動控制機械
3.抽水

Tesla 投胎係日本應該可以

儲電整AA電芯咪得

你可以計到幾時有風幾時無風, 依1秒有風個水泵泵唔晒啲水下1秒無風邊有電泵水o)
仲有，個風幾大你預計度? 預計唔度你點預個水池要幾大同要離水平面幾高

放喺菲律賓一個夏天可以儲全世界50年電力用量

係唔係分開50年泵呀 大俠

不如係非洲設廠 人力發電仲實際 nigga咁耐跑

咁到時先再講啦

吹一次夠用50年？有冇咁誇⋯

新聞誤導
條友淨係講一次颱風產生既能量係數學上等於全日本五十年既發電量
同埋佢部發電機係颱風都可以運作
而唔係講佢部機可以存五十年電量

人有多大膽,電有多大產

唔知可唔可能
淨係個諗頭已經好撚勁

impossible is nothing

幾十年前你都覺得人坐係天空飛係無可能, FF來

長江大壩年產1000億度電，日本每年淨工業用電超過4000億度，真心想知用咩水塘儲到50年用電量

佢話製到啫
無講點儲存

同中國霧霾可以當美軍有咩分別

80年代啲人夠估2015年啲車可以係天周圍飛

肯發展已經好好

冇咩好challenge

香港政府就係乜都要人地即刻有成果先搞到科研環境咁差

打風唔係淨係得風 入水點搞

亞洲之光 大和

係囉
咁發明唔到先再話無可能啦

所以咪要研發
同時可以養住一批科研人員

點解我諗起風車高達

當佢吹大左50倍
一年電量都好夠啦
反正日本夏天實打風既

到時兩部風車高達 69式互吹

可以互相補給屈LEVEL

人地只係公布會研發都唔畀？
唔係點做宣傳吸引水泵同人手呀

其實閃電嘅能量明顯易收集同儲存過風能喎

人地講2020年上市
2年後咁大改變？

香港廢柴 挑戰 日本工程師

連登工程師

閃電維持時間較短，同時難以完全引到去吸收位

人地係話一次颱風可供五十年電量
冇話一定要儲哂喎 樓上成班智障？
當你最多可以儲到五年，咁有剩果啲咪唔要
反正颱風年年有，到你果五年容量就快用哂嘅時候咪再等颱風儲多次

仲難預試位置 ?

其實可唔可以每支避雷支都有儲電功能架呢 ?

實可以，但效率遠低於風能先
有時啲閃電好過弱雞架咋

寧願專注於地熱能同風能都唔會去搞閃電雷電

日本仔講野信得過. 係全世界最信得過既發表國家頭5位.

儲一日電都好難，發電係即時性，你用幾多電差唔多同步生產幾多電
有冇諗過電廠做咩唔講：我地有一星期以上嘅電量儲備，金融機構放心發展
發電>用量，大陸發電多咗儲pump水上去儲起水壩，做返potential energy of water，香港會接地射落地下

傻既都知一定起唔到啦

可唔可以講多啲 覺得你似鳩up多啲

風生水起

架仔

姓清水都咁勁

亞洲人黎講 日本人講既野信用度點都高過成日超英趕美個個啦

邊個知？
如果佢真係吹水咁咪到時先笑佢囉
我係唔明點解後生細仔接受能力會咁低
十足啲老野咁，睇兩睇就話無可能
而家又唔係講到可以浮起成個日本咁荒謬

一定鳩噏，閃電雷電明顯難收集

班撚屌連日日畀人scan到做big data都唔知啦，唔好要求咁好

on9

如果裝係香港，之後將李氏力牆裝係其他地方，然後彈哂啲風來香港，之後香港賣電維生，然後大家以後都唔駛返工

台灣已經識用愛發電 日本仲係到諗緊用颱風咁落後

再生能源個發展難關一向唔係收集來源，而係轉化>儲存>傳輸呢後半部份，如果話就咁搵到個能量源頭去收集就得，咁人類一早就可以用太陽能達成放棄燃料能源喇，問題係現在太陽能轉化率雖然高左，但仍然唔理想，電能傳輸消耗一直都好大，特別可再生能源=空間越大收集越多=越遠離用家=越需要長距離傳輸，再者儲電技術呢幾年進步得太少，唔好話儲全日本一日電，儲全日本一個鐘電都恐怕已經要動用哂全世界現役既充電池

講緊個體積/耗材/成本=更唔環保n倍

或者咁講，tesla成架車咁大舊電，都只係支持到部車行百零兩百km，仍然遠遠唔夠一般家庭用電，而且電池係消耗品，所以現在再生能源仍然只能局限響多數直接用，直接轉化消耗度，儲起黎用既方案只係小部份，只能夠附助，因為個儲電技術先係再生能源最大既阻礙，屌，颱風聽落好吸引，但係連最基本既儲電都未做到就吹呢d，一向有地熱，潮汐之類既大量再生能源方案架啦，但佢地離地都係因為將一剎那既能量高轉化率咁儲起黎係難以實現丫麻，所以阿撚寧願推廣屋頂太陽板囉

正確，原料問題先係重點
點樣係轉換過程保存到更多嘅能源一直係科學家嘅難題

GUNDAM IS COMING

唔會整到，因為

港交所夠好賺啦你分到幾多？

部機都吹走埋

有冇聽過飛輪儲能丶超導儲能？

清水健

50年係咪吹大咗少少...
你話4-5年我都信...
50年...你不如話開發GUNDAM...

日本人以後咪幾乎唔使交電費

佢係研究水力發電

呢件野

果個人唔係姓加藤咩
單字一個...

佢可以透過避雷針引到地低一大堆capacitor，概念性就係咁，免咗由風動能傳換成電嘅機械，效率同成本應該會少啲，理論上係做少啲嘢，因為本身已經係電能

效率高啲，講錯咗

其實風能最重要既就係穩定輸出

用颱風呢個idea
day 1已經俾人ban 左

颳風本身存在已經係周圍射走energy
即係你倒瀉杯水，你奶唔奶返都好杯水都係少咗

儲50年都應該吹大左 但起碼人地去實踐緊
即使最後可能得1，2成起碼人地已經起左步

同埋人地目的係整一部“颱風下仲能夠繼續發電既機”
但係你地眼中變左整一部剩係靠颱風發電機
child登仔

洗咩幾十年 儲到幾個月都夠曬啦 又唔係打完一次風50年後先再打

人地架仔係諗住解決個問題
連登仔就攞住堆問題笑人on9

一架高速汽車撞落一條彈簧，儲存勢能，技術問題係彈簧好易斷，所以整到條彈簧好撚大
同樣原理，閃電係直流電，冇得變壓，十萬伏特打落capacitor，冇話唔得，capacitor好易爆，一係capacitor有成間醫院/工廠咁大，仲要得特定地點嘅雷先收集到，同一個位置一個月打幾多次雷
利申：機械工程撚

希望日本仔快D發明一舊壽司飽十年

可能因為太多人唔明白日本50年既能量係有幾誇張

日本2014年用934,000,000,000kwh咁多電
50年假設一樣就46,700,000,000,000kwh

當佢舊發電機有50%能量轉換效率
即個發電機需要承受934,000,000,000,000kwh能量（9.34*10^14kwh=3.362*10^21J)

呢個能量相當於8.03*10^12噸既TNT
即8000億噸TNT，即史上最強核彈既一萬倍以上能量

試問有咩可能做到？個數字太誇張 而唔係concept唔可行 佢等於講緊而家整左個食物 食一次夠你一生能量

咁多電擺埋一齊 會唔會電腦大爆炸

計返原來我計少左10倍 係8萬億噸

電力出口國

風車高達

黎緊有個風吹緊去日本, 可以測試下

高達被污辱

失敗者最鍾意講「唔得」、「冇可能」
因為佢以為自己做唔到既野等於其他人都一定做唔到

失敗者會講一堆理論出黎話唔得
成功者會講一堆理論出黎試下得唔得

你有幾成功？你讀咩科出身呀小朋友？

佢成唔成功對佢嘅發表有咩關係
唔係非黑即白架小朋友
自古成功在嘗試

依個porject提左好耐下喇喎，我上年做功課搵資料已經見到有關資訊

無錯閃電雷電佢嘅能量可以好大，但人類未有能力去一次過吸收並且轉換嘅技術 更何況雷暴嘅能量維持時間比風暴短

對於一瞬間嘅能量burst，係好難做到儲電

原來咁誇
咁條友句「足夠50年用」多數係取巧
到時話係開燈開足50年都吹佢唔脹
咁我唔撐佢啦

做research/研發不嬲都係吹理論值
然後再補現今限制黎scale down 個成品

標題黨

明報淪為FAKE NEWS

唔整埋海嘯發電機？

佢想用「踢波勁過美斯先可以話美斯廢」之類既理論

叫tesla幫手儲電

LF2
紛爭源於不自知
文章意義好似美國國防部宣傳短片，目的係增加經費，科研嘢九成都係集資搵水魚
機械佬表示有錢計劃一定可行嘅，一套細系統起碼20億美元，做正常再生能源仲好

科研唔搵水魚你做啦
400萬一個on9 app添
大工程公司寫做object recognition system都唔駛400萬in total

其實個科學家原本係講颱風既能量夠日本用50年，跟住比報紙佬寫到個颱風發電機可以吸收晒成個颱風既能量咁。

8萬億噸tnt係講全個受風地區面積，一個發電機面積可能係1/8000萬億。

又一單記者佬玩鳩科學家。

我講多次啦
條友本身講既野係咁既：

一次颱風所產生既能量
係數學上係等於全日本50年既發電量
而我部機 係可以用颱風發電唔會吹壞

根本冇講過佢部機吹一次用五十年
都唔知成個po嘈乜鬼

Code冇任何材料價格，點撚樣同呀
風力發電系統都過百萬，鋼材 加工 運輸，鋼材唔煉就會好撚硬，足夠俾工業用咩，唔好咁幼稚啦，講緊到時除返開成本，要10蚊一度電，仲有冇人會想買電
IT狗

科到水就做得架啦

賣返出去有無得諗？

佢咁講應該係話打一次風嘅能量等於現時50年用電量
但你儲幾多就睇你自己能力範圍

咁似多啦A夢入面果個颱風收集機，果到又係話比到50年用

傳送電力橫跨太平洋

要儲存50年電力嘅系統，足夠日本破產兩、三年

入左Power Grid 同 gas grid自然可以計錢賣
壓縮氣體上船賣全球都可以

可以呀，到時無本生利一定搵大錢

供電比咩用到五十年先 led燈呀？

研發啫

初創概念科技公司
全世界都有
專搵政府同投資者水
創辦人說得閒出下接受下訪問出下名
然後將錢投資去其他生意產業
最後研發失敗 公司摺埋
創辦人就cap晒水退休

只要你有諗法 識寫proposal氹掂一班傻仔你就收工

勁過頭 係得就一次解決人類問題

其實再生能源最大問題就係儲電技術比起其他技術落後,如果搵舊野有效咁儲到日本全國幾個月用電量已經好好

其實咪又係太陽能

飛輪

澄清下
人地官網係話

一次吹去日本既颱風既能量夠日本用50年

而唔係

颱風發電機收集一次吹去日本既颱風既能量夠日本用50年

其實個title 都無咩問題, 根本無話過儲到咁多電, 到真係整到一次生產到咁多電, 儲存呢方面就會有人諗

本身就係講緊，風暴嘅能量可以供電維持50年 依家就係研發點樣用風暴轉換電力

好多失敗者既思考模式係
做唔到可以100%成功既方法，呢個就係失敗方法

台灣一早發明左用愛發電tim la

所以點解人地人工高咁多就係咁
啲projects樣樣都做到，我自己開公司屈專利啦

真。零式風車高達原型試作機

架仔諗住儲起個風

唔會，係一般人感受到既風力弱左

你吸咗個風眼就真係弱咗啦
唔好曲解人地嘅意思啦
個風能好勁，轉化到電量其實並唔多

傻撚左呀 風力發電咪姐係收集風lo
最大問題係儲電同功率問題
關大唔大風撚事咩

咁要睇下你部野係收集風
定收氣提供颱風所需既水氣同熱能啦

收集到的確係， 一個颱風能量係極高
以前有人研究過話核彈都炸唔散d 風
係完全無影響咁濟，仲有機會buff

每家每戶都放置tesla個種power wall
咁短期叫充滿電有冇可能

香港/台灣/菲律賓啱晒

講緊係雲層既能量 唔係淨係講地表上既風

2016Old news

有CNN加持就更加唔洗討論

「100%成功？噉人地做咗啦！」
失敗主義？點解唔直接叫廢話主義？